有冇人試過腰椎間盤突出？

最近因為搬野整親條腰
開頭諗住只係拉親，但過咗一個星期隻腳開始都痺痛
所以去左睇骨科照mrl，證實L4/5突出
Sofar做左7次物理治療，但好似都冇乜改善
腳仲痺仲易攰左
想問下有冇巴打可以分享下
要做幾耐先會好？同埋中醫針灸推拿會唔會好啲？

我睇左脊醫中醫針灸都唔得 情況越來越差 床都落唔到了

試下訓硬啲既床，有啲拉筋動作可以舒緩，記得注意坐姿 呢個好重要，坐時背部下半要有倚靠

好多人都有，我都有好耐，不過唔嚴重，只係出小小
醫生有無咩建議比你，例如做手術？
平時做下輕量運動，游下水咁，千祈唔好快，強化番周邊肌肉會好啲，跑步都唔係咁好。

屋企老人家8X歲 早幾年整親椎間盤突出
又唔敢做手術，睇骨科同脊醫都唔得
最後係搵左個中醫教授同物理治療師雙管齊下搞左半年，好在最後無事好得返

巴打保守治療左幾耐？係咪要做手術

每日去公園吊單槓做引體上升
停o係空中果時放鬆下半身，利用重力拉番正個出事腰椎位

利申: 做呢樣野痛左半年之後慢慢好番

雖然我講果啲好似廢話咁
但我用左好時間去克服 做既總結黎

見字坐直

物理治療師有教拉筋動作。而家唔敢唔坐直啦

P.s. 停o係空中盡可能長d時間，等條腰多d時間拉直, 一直keep住做突出個位會收得番

物理治療只係輔助，你呢個case不是治療

5個月 要做手術啦...

醫生只係叫我做物理治療，因為唔算嚴重
只係做左7次都冇改善有啲擔心

之前有類似經驗～坐骨神經痛，完全瞓唔到覺，坐唔到，企都會痛，行路又痛。呑口水+打乞嗤大力啲都會背痛。痛不欲生
最後睇咗脊醫，睇X光用適當體位拗腳拗返背之後冇事。都成1-2年時間睇脊醫。依家冇乜事，係偶然轉天氣會痛1-2日，但最緊要保持每日起身+臨瞓前做拉腳拗腳拗下半身動作。
巴打，你試下睇脊醫有冇幫助。

有冇大小便失禁？

恩霖中醫診所 地址：九龍彌敦道491-493號展望大廈7／F,491A室 油麻地地鐵站c出口 電話：23873404 診症時間： 上午10：00-下午2：00 下午4：00-晚上8：00 星期日、公眾假期休息

利申：曾有小歪，睇好過，有人痛到企唔直都可以睇得好
缺點： 貴

我知自己之前係成日坐又坐得差嘅

中醫教授係做針灸推拿？

我幾年前都試過
磨咗好幾年先好返7-8成
但以家行得耐隻腳都會有少少麻痺感
睇脊醫用保守治療推拿按摩嗰d
要有心理準備長期病痛黎

我尾龍骨位對上個位
條腰行一段時間會勁痛伸唔直 要坐一陣先再行到
返工如果果日要搬野彎腰之類 第2日一定返唔撚到工

呢個可以試試，因為我主要都係拉筋

但你本身突出情況嚴唔嚴重？

脊醫我好驚啪骨

咁又冇，我知去到呢啲情況一定要做手術啦

lm學野，我都有椎間盤突出，細個睇過脊醫，經絡治療，有好番d
但都好似樓上巴打咁，耐唔耐轉天氣個陣又會痛番，之前會去睇物理治療既，但淨係做下機，
所以呢排試緊睇跌打，幫我按下好似舒服d咁
我覺得最緊要都係平時要拉筋，唔好寒背，一懶又痛番

巴打係骨歪左？一次幾錢

巴打keep住保守治療幾年先好7-8成？
我仲諗住睇兩三個月就好
搬野整親再傷返好大鍋喎

巴打困擾左幾多年
但咁多年有冇話再照mri再睇突出嘅情況

無記得一次推骨＋電療既療程係1000樓上

我係有小小突出，同埋生小骨刺

你有x 光片最好帶埋去

我又再去過其他雜牌針夠推拿中醫診所

發現其實大家都係做差唔多既療程，不過呢個診所經驗較好
如果遇上老夫婦2人當值，更好

我困擾咗起碼3年+
保守治療2-3個月無可能
除非做手術將舊野整返入去
我做咗大半年推拿電療針灸 做完係鬆1-2日
但之後都好似無乜改善咁

到後尾自己做多d運動拉筋跑吓步遊吓水 順便減肥
反而情況好咗好多 近年條腰都無乜點痛了
不過左邊腰腳始終都仲係比較僵硬

唔算嚴重 但我好痛 行路都gut吓gut吓

針同拔罐

針灸有用咩？ 真定假

屋企人有會成日腳痺 不過佢唔肯做手術 唉 話太貴

我呢排都坐得好衰，開始覺得條腰容易攰，同埋唔想坐咁直，真係要警惕返自己先

會唔會affordable 又係長者有事
可唔可以share

游多啲水係有幫助
訓係到同埋向後拗 pat pat 仲要痴住床 會幫到你
同埋唔好做sit up同腰既負重住啦 一受力粒野又吱返出黎
可以做平板支撐 鎖返背隻

我都用左三個月時間 睇左十次物理治療 先唔痛

一千蚊以上一次真係好貴做左幾多次好返？

你做左大半年之後仲有冇做？
我而家都唔知繼續做物理治療，定轉中醫好
一開始物理治療師仲話仲後生，有機會自己縮返入去

Keep住痛左5個月好辛苦下
有冇話點解做住保守治療都會愈來愈差
我好驚我都會咁，因為對腳痺多左

唔好癲啦

原因就搵唔到
本來係有進展既，但有人突然腰好痛，之後去本身去緊既脊醫度完全幫唔到，去針灸幫到少少，起碼針完冇咁痛，但始終都係惡化咗，肌肉有少少"位"縮。 尿都冇力屙，最嚴重果陣屙尿果陣冇感覺。再唔做手術我怕以後感覺唔到隻腳

好慚愧我唔識游水
唯有做多啲拉筋
咁你3個月做左十次物理治療之後仲有冇繼續做？

咁佢話都要配合物理治療，拉筋運動同飲食supplements 先會縮嘅我唔知得唔得啦

去到萎縮都好嚴重喎幾時做手術？

其實椎間盤突出，同拉筋好似無咩關係。
一黎係平時坐姿，搬重物錯姿態。
二黎如果你背部肌肉因為姿勢不良而受傷，長期蹦緊，基本上拉筋係拉唔返鬆，一定要搵物理治療師用徒手按摩或者按摩球針對激痛點做按摩，放鬆返原本受傷緊繃嘅肌肉，肌肉恢復原有彈性同功能，先可以保護返條腰。

肌肉恢復功能之後，可以去做gym，改善平時錯嘅姿勢，慢慢就應該會好。當然，如果嚴重到成隻手或腳都麻，無法控制好大小二便，呢啲case就應該要開刀。

PS: 平時有做開GYM，所以試過有啲肌肉受傷緊繃，係點拉筋都唔會拉得鬆，自己用按摩球針對激痛點做放鬆，放鬆完之後，做GYM啲動作會順暢好多，亦都係所謂提升左MOBILITY. 係做GYM之前，其實都唔看啲肌肉緊，因為佢都未緊到痛。但做左大概半年gym,發現自己MOBILITY 好差，就搵原因，發現原來自己因為係office久坐，無論上身同下身，都有唔同程度嘅肌肉緊繃，之前拉筋點都拉唔鬆，然後上網睇youtube學用按摩球放鬆，放鬆完之後，成個人嘅MOBILITY都好左好多。

因為係條街到，諗到咩打咩，冇乜組織，希望幫到你

其實對手捉住支bar 腳尖掂地就放鬆到條腰